他有 3 個爸媽，烏克蘭生殖技術再突破

透過新技術的使用，烏克蘭首都基輔一家生育診所院長今天表示，該診所誕生一名擁有 3 名父母 DNA 的男嬰。

法新社報導，基輔的納基亞（Nadiya）私人生育診所院長朱金（Valeriy Zukin）指出，這名男嬰除了接受來自父母的 DNA，還利用一種稱為原核轉移（Pronuclear Transfer）的技術，獲得卵子捐贈者的基因。朱金告訴法新社：「這是全球第一名利用原核轉移技術誕生的嬰兒。」

該診所聲明指出，34 歲的母親於 1 月 5 日產下這名健康的男嬰，過去她試過多次試管嬰兒，超過 15 年求子未果。

這項技術將母親已受精的卵子細胞核，注入捐贈者移除掉細胞核的卵子中。如此一來，這個受精卵整體上除了擁有來自父母的 DNA，同時還有少量、約 0.15% 的卵子捐贈者 DNA。

這名男嬰被視為全球第 2 名擁有「3 父母」的嬰兒，2016 年在墨西哥，已有一名嬰兒透過不同技術出生。

（譯者：許湘欣；首圖來源：Flickr/Jens Bergander CC BY 2.0）

上帝